調查：英國男人工作時間居歐洲之最

有調查顯示，全職的男性上班族平均每周工作43.7小時，相對於歐盟的平均工作時間則為41.7小時多出兩個小時。

不過，如果把所有的上班人士都加在一起再平均的話，情況就非如此了。

倫敦教育學院的格林教授表示，如果算上女性、個體工作者還有兼職工，那麼英國人的平均工作時間就是36.4小時，而這個數字則在27個歐盟國家中佔第23位。

格林教授說，「自從1990年代中期，英國人的工作時間穩步地逐漸遞減。」

這個數據是根據2011年歐盟勞工調查的最新報告而做出的。

此項數據的調查顯示，希臘人工作時間最長（42.1小時），荷蘭人則享受最短的工作時間，為30.5個小時。

格林教授表示，把女性以及兼職工計算在內，在英國工作不太差。他認為，工作時間長經常會讓人認為英國人工作非常努力，然而也可能並不幸福，效率比較差。

另外，格林對於有關英國人工作職位都比較低下和工作質量差的說法提出了質疑。

他指出，英國有著非常強的反對歧視和不公平對待的法規，非常有效的雇佣仲裁制度，工會機構完善，而且醫療和安全法規成熟。

格林教授還指出，在瑞典有9%的工作職位需要面對煙霧、廢氣或者灰塵等，而在英國這樣的工作職位只有6%。

同樣，在德國47%的工人表示他們的經理總是或者大部分情況下都「幫助和支持他們」，而在英國，這個比率高達73%。

格林教授指出，在英國的工作市場中相對更值得關注的是他們的工資不平等。他所做的調查發現，英國的工資的不平等比任何歐盟國家都嚴重。

有相當比例的英國上班族工資較低，很多人經歷著工作中的貧窮。

格林說，「比如英國在專業領域工作的人士的工資是普通服務和銷售行業員工的工資的2.30倍，而意大利則是1.39、瑞典為1.47，德國則是1.99倍。」

亞洲係咪贏晒

港奴係時候出黎認叻

港奴表示 無50都唔好話自己長時間

英國佬工作半年
跟住飛黎亞洲泰國等地做半年大爺

香港平均60個鐘

連香港車尾燈都見唔到。

香港自97開始工時開始穩步增加 唔知邊條爛坦發明埋星期六

香港 啪啪啪 香港 啪啪啪

香港實係超班

拎自由人同奴隸比

鬼佬又真係比較高等

香港人完爆 閒閒地都十個鐘或以上，仲要人工低

同意 , 問心個句黃種人國家邊有工時低既地方

你講呀，好多人話香港係搵錢搵食好地方

死廢歐, 唔挨得

香港政府都45啦...

正廢物，我地香港人一星期6,70個鐘係基本啦，仲可以放工去做part time搵多d錢

鬥賤大會開始

44姐 五天既話
其實點解香港會咁高工時 係大部份行業 不論中低高層都係高

老細以時薪港幣十五蚊招聘員工:
英國人向政府舉報懷疑有人非法聘請奴隸，香港人開始研究應否為最低工資立法但又擔心公司因要達到最低工資要求而倒閉

老細要求準時上班可惜當天鐵路系統發生故障:
西班牙人向老細要求請假半天並到Starbuck嘆咖啡，等鐵路回復正常再施施然返公司，香港人蜂擁衝出地鐵站揾車搭，有人更因爭的士而發生毆鬥

老細於下班後以email+whatsapp瘋狂轟炸員工並委派工作:
德國人考慮立法禁止僱主於工時外以電郵或社交網絡騷擾員工，香港人秒回老細表示明日上班前將工作完成並會提早一小時將file交到老細枱頭俾佢準時九點開會用

老細要求開OT並提供1.5倍人工作為補水:
意大利人拍枱向老細表示采你都有味並立刻執嘢準時收工，香港人向老細叩頭讚美公司闊佬並表示願意加班至凌晨十二點

老細拒絕加薪要求:
加拿大人開始按章工作並威脅發起野貓識罷工行動，香港人表示做人不應斤斤計較應為公司大局著想，因為老細已經俾咗好多機會大家學嘢，要感恩

老細因管理不善導致公司虧損，然後以精簡架構為由裁減低層員工以及凍薪並取消年終花紅(管理層例外):
美國人向老細集體訴訟迫使公司庭外和解，得以復職並獲得天文數字賠償，香港人表示自願減薪三成並做埋隔籬位嗰份哀求不要被裁

老細要求更改合約增加每週工時:
法國人聯同工會發起全國大罷工並演變成暴動，香港人詢問老細可否於星期六全日上班以減輕每天工作量，老細同意但提出每日午膳時間須縮短為45分鐘

老細強迫員工轉為自僱:
台灣人聯絡傳媒公開老細惡行並發起全台杯葛黑心企業，香港人發起傍晚六點收工後穿黑衫於公司門外默站抗議

老細要求全日24小時on call，無償OT，取消每日午膳時間，去廁所要打卡，遲到早退扣人工兼病假要扣annual leave:
日本人: 我撑不住了，要去自殺
香港人: 這好像有點不合理

咁多香港移民拉高哂

有44，48，49，50，最長消防51

weak

離撚晒地

消防返一放二 打均應該係56？

8 5 中40

咁撚廢就唔好出聲啦
班門弄斧list
1. 數學
2. 居住面積
3. 樓價
4. 工時

服務業為主

英國係宗主國都低過香港殖民地，華人真係有奴隸基因

問咗香港未？
香港45小時一週 唔包飯鐘

雖然你可以話英國人返工可能要渣成個幾鐘頭車

但香港人都係一樣每日塞個幾鐘車先返到, 重要無位坐同唔敢坐

香港人完勝

唔怪得香港係英國殖民地

未係香港返過full time
倫敦呢邊5點office開始已經無人

唔好咁中肯好冇

公道講
香港人工時長但人工唔低
用購買力平價計平均收入
香港人人工超日韓英法德

好多人用香港中位數黎比人地平均收入

香港樓價物價都超英法德

想知日本
成撚日話日本最長

平均工時最長的城市是香港，每周平均工時為50.11小時，台北為41小時，屬「最長工時十大城市」，日本東京和北京的工時則分別為39.5和37.42小時。

日本除左大企業過勞死 好多地方都好早收 夜晚10點靜到鬼咁

43.7小時
香港人一日都唔止啦

日本有標準工時， 好似都係40左右
但上班族普遍都要求ot , 或自願ot
世界調查可能唔計Ot 掛，只是統計上下班時間

。政府工 44小時
遲到早退 計埋一個月射1-2次波 平均返40個鐘到

香港盡得祖國真傳

人地仲要3更半夜踢波比你地睇

屌那星 睇下做邊行 我係英國做production house一撚樣要ot 但係少ot 一兩個鐘 啲on9 marketing hr就準時收工
但如果對比香港係叫做有work life balance .香港可以無薪ot到零晨
記住 唔啱就要走 香港或者其他亞洲城市 某程度係病態 大家當常態 對上既腦細商家 梗係唔想最高工時啦 成本貴 但轉個頭又轉介落去market price

死症 有財有勢既就un un 腳 你做細既 邊撚個理你死活
對打工仔黎講 要遇到好公司好腦細都好重要 合理有賞識你才能

topic 歐洲之最
班友咁都要出嚟奶屎忽

香港各工種工時係拉近咗
以前讀書多係工時真係少
以前工時長但係會吞泡唔會做死人
唔好聽老閪講以前野
而家係冗工時長但人工低
一係就辛苦工時長人工高
好野會留俾關係人
但係而家點都係工字不出頭